【大坳門風箏災難】600南亞人聚餐棄風箏骸遍野 玻璃線地雷陣人狗都割傷

本月十三日，有網友報稱清水灣大坳門發生風箏災難，超過百隻爛風箏和線轆被棄置於山野。從讀者陳先生提供的相片和影片可見，風箏場鄰近的草地和涼亭災情最嚴重，風箏殘骸俯拾皆是，線轆更是纏作一團，隨時絆倒行人。大坳門山頭滿目瘡痍，熱心的陳先生自發清理現場，但無奈表示：「花了近兩小時都只能收拾三分一的風箏。」

人去樓空，對於事件的始作俑者本來無從稽考，更遑論追究責任。以為這只是單一事件？一問之下，原來事件每年一月均有發生。大坳門茶水亭負責人李先生指出，「他們放完紙鷂就這樣棄置，線轆又不收好，地下就亂成一團，好像蜘蛛網。」李先生口中的「他們」，原來是一班居港印度人。

一月十四日是印度的風箏節，又稱為「瑪克桑格拉提節」(Makar sankranti)，也是印度舉國上下慶祝豐收的節日。每年的這一天，一班居港印度人仍會依照傳統，於風箏節前後在香港放風箏慶祝一番。

由於這是印度人的新年傳統，所以每年都會重複。在大坳門辦茶水亭的李先生早已見慣不怪，「他們是有錢的印度人，一年會來兩個星期。」他更指出，這些印度人會帶同廚師、到會美食和一箱箱印度運來的紙鷂，一早到大坳門找一個位置聚餐，「最多有五六百人來，全部人一起乘旅遊巴士來。」

一班專責清潔郊野公園的工友工作量大增，盧女士和朱伯紛紛道出難處。盧女士指被棄置的爛風箏和線轆數量太多，而逐一執拾風箏線時也容易受傷，「放狗人士明天不敢來放狗，怕割傷狗的腳，我們的腳也被割傷過。」朱伯則指這是他份內事，但沒公德心的破壞的確令他們工作百上加斤：「我們當然不敢出聲，我們是服務性行業對不對？不會不歡迎他們，自覺點我們很歡迎他們來玩的！」

張超雄加一分

六百隻蝻，加左600分

要求爭取印度新年成為香港法定假期